---
title: '川藏骑行Day02 新沟'
date: 2013-07-29
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 新沟
---

*Day2 雅安-新沟 雨/多云 骑行 87KM*
![](/images/2013/318d2-新沟.jpg)

昨晚到雅安时候没有下雨，心里还有些庆幸。结果夜里就听到外边雨点砸在屋顶上的声音，呃，果然是雨城。

早上出发时候，雨还在下。听朋友小卢的建议到超市去买了几卷保鲜膜，把脚包严实。从雅安到天全30多km，雨时大时小，但是今天脚很干。到天全时候雨停了，太阳也出来了。把衣服都晾在饭馆外边，加上吃的还不错，也不贵，一大桌才200多元，小伙伴们都很开心。

路上碰到不少骑行者，有大学生，有姑娘，也有叔叔和阿姨，也许是因为大家更了解这条路的艰辛，所以他们在给你说加油的时候，更能感觉到一种不同的力量。 哦，差点忘了，快到天全时候，我的车胎被一根细铁丝给爆了，成为今天唯一的一个爆胎的，累计第五个。

因为阵雨，青衣江水仙的非常宏伟，在一些落差和转弯的地方，浪涛激起水雾，发出震撼的轰鸣。一路坡上，坡下，沿途上随处可见的涂鸦成了一道独特的风景。

由于两车发生意外，中间堵了会儿车。期间不时有人问询或喊着“加油”，我知道那一刻，我并不只是我自己，那一刻我的另一个名字叫做骑行者。  

到达新沟已经8点多了，不巧的是这里今天联通和电信都没有信号。好在出发前朋友借了个移动的mifi，虽然也是只有2G信号，但是总算可以发今天的更新了。  
7/29 23:26
